$600萬或以下公居屋及私樓放盤 按季跌18.5%

本刊統計中原地產網上放盤資料，現時全港共有近15,873個買賣放盤，較2018年12月中旬減少約2,500個。多區代理指，最近市場交投轉快，業主又因睇好後市而封盤，令市場盤源銳減。亦有放盤業主提價放售，其中叫價$600萬或以下（可承造八成按揭）的公居屋及私樓上車放盤合共有3,058個，對比2018年12月同期3,750個，按季減少692個，跌幅18.5%。
新界區盤源回落最為明顯，叫價$600萬或以下單位最新有2,267個，佔全部約74.1%，較去年12月份2,860個，少20.7%。有較多上車盤供應的新界西「6球」內放盤最新數字為1,514個，較12月份1,989個，按季回落23.9%，如東涌區2月份尚有50至60個$600萬以下私樓放盤，其中藍天海岸亦有4、5個同價碼1房放盤，惟本月起就只剩20個東環1房戶提供此銀碼水平。至於新界東亦按季跌13.5%，例如馬鞍山上月仍有約10個$600萬以下私樓放盤，但現時已全部絕迹。而九龍及港島則分別有581個及210個$600萬或以下放盤，分別按季少82個及18個。例如北角現時只有19個同價碼放盤，按月少16個；筲箕灣則有約60個，按月少20個，區內代理更指部分連租約單位直接封盤停售。
若將範圍收窄至可承造九成按揭的$400萬或以下放盤，全港最新數字已跌穿400，回落至375個，少於12月份534個29.8%。新界區暫有313個同類價錢放盤，較12月442個少29.2%；九龍區最新46個亦較12月70個大減，而港島目前有16個同價位放盤，按季少6個，例如北角現只有3個同價碼放盤，較上月少2個，包括一個153呎的嘉運大廈低層D室，叫價$398萬。

北角1985二手 2萬6蚊尺

全新都係二萬六七左右